蒙古叫雞好抵玩！你問我答

晏d出篇心得比大家

蒙古潮文呢

屌牛定屌馬

咩潮文 我唔識架wor
post住兩條Q&A先

蒙古國地廣人稀到什麼程度？

蒙古人常說蒙古國7成以上的地方是無人區，起碼5成的地方人類從來沒有涉足過。蒙古國東部大草原的腹地有三個縣matad、erdentsagaan、 halh gol，這三個縣的面積+起來大概有個河南省那麼大，但是人口只有不到7000，他們大部分還都生活在蘇木所在地，再往下走基本上就是一望無際的無人大草原了，那裡的草原就像被尺子拉出來的一樣，那麼平整和遼闊，據說有一個司機在那開車趕路時睡著了，睡著了以後還踩著油門，等幾個小時醒了以後車還在走著....

聽說蒙古國是徒步旅行者的天堂？

我想說更多的時候是地獄，你真的會很容易死在野外的。

雞鴨鵝 豬牛羊都好平

屌駱駝

在蒙古國進行戶外探險需要注意什麼？

除了夏天基本不要考慮出去，在這裡5月份也可以凍死人。而且這裡的狼和狗熊之多絕對會超乎你的想像，所以防身物品必須一應俱全。還有就是在蒙古國開車旅遊一般走到當地的蘇木所在地就不要再往下開車了。首先再往下一般連自然路也沒有了，你總不想在蒙古的野外出現諸如爆胎之類的事故吧？之後的旅程往往騎馬要比坐車安全快捷，一是蒙古國的路況極其糟糕，二是這裡大部分可玩的地方都在山區。

在蒙古國不能吃什麼？

永遠不要跟著蒙古人吃旱獺子。外國人因沒有抵抗力而患上鼠疫病故的事情太多了。

我想穿越大戈壁！

蒙古人是這世界上最能適應極端自然條件的族群之一，但即使如此絕大部分戈壁蒙古人也只不過生活在大戈壁的邊緣地區，而不是腹地。要知道大戈壁裡到處都是想征服它而留下的骷髏架子。

記得有巴打之前講過蒙古女人好危險

唔好貼d舊文 直接講親身經歷

聽說蒙古人濫交！

蒙古的年輕人的確普遍濫交，但你是不會傻到去那麼做的。

我要非要濫交呢？

你會死的很慘。但如果你是留學生，恭喜你~相信我這裡是全世界最容易把到金髮妹的地方，而且她們都很寂寞。
但蒙古女孩老勾引我，我也是個有血有肉男人啊~
到時候你會後悔為什麼當初沒有割掉自己的JJ。

蒙古國早婚早孕很普遍？
我們班18個女生，其中將近3\1畢業前結了婚，有3個生了BABY。

蒙古國的人口增長超快？
蒙古國的第一婦產院因為沒有足夠的床位，致使很多孕婦在走廊裡生BABY。

蒙古國號稱是一個很年輕的國度？
蒙古國將近一半的人口都是未成年人，走在UB大街上很少能看到中年以上的人。

蒙古國是一個女多男少的國家？
因為蒙古家庭通常會把男孩送出國（相當普遍），而把女孩兒基本都留在國內，因此流傳說UB16-35歲之間的男女比例接近1\3。

蒙古家家都有車？
對，不過大部分是從歐美市場淘汰下來的二手車。這樣說吧，UB市民擁有新車的比例大概相當於北京市民所擁有的私家車比例，而北京擁有自行車的市民比例則相當於UB市民的舊車比例。

蒙古國老外很多？
夏天在UB的老外據說能達到UB市民的一半規模。蒙古國現在是全球背包客的主要集散地之一。

蒙古人髒麼？

如果是住在貧民窟的，那很髒。如果是住在市區裡的市民則跟歐美無異。

蒙古人直來直去麼？
沒錯，而且你太過客套，他們會直爽到讓你沒有臺階下。

蒙古人很真誠麼？
除非你能成為他的朋友，記住是真正的朋友，而不是“朋友”。當你有了蒙古朋友以後，你會發現你以前交的那些人根本不能叫做朋友。

說三件在蒙古國不能做的事~
1.不要去惹任何蒙古人~
2.絕對不能給他們借錢~
3.同時遠離蒙古女人！你要記住的是，如果在中國女人意味著毒藥，那在蒙古女人則往往意味著死亡。

說三件在蒙古國需要主要的事項~
1.外面基本沒有公廁，所以千萬不要在外面大吃大喝，每天請如廁完畢以後再出門，要知道在這裡隨地大小便是要罰30-50RMB的，而且往往還會被員警叔叔順便打一頓。
2.儘量不要喝酒，因為如果你喝醉後被員警抓到，你會被扔進看守所，我說看守所了麼？其實那裡是水牢，而且即使冬天也會把你扒的精光扔進去，不爽了還要用高壓水槍幫你醒酒呢。其後你的酒鬼室友很有可能還要強姦你，起碼被羞辱、欺淩是肯定逃脫不了的。
3.在蒙古國千萬不要因為一時激動而幹要被扔到大牢裡的事。如果你要被扔到監獄裡，哪怕僅僅幾天，你也很有可能會選擇在裡面自殺——不是沒有先例。順便說一下蒙古叫雞好抵玩，但是你要被員警叔叔逮到，不久以後就要輪到你被人幹了，請時刻銘記OZ裡那些最讓人蛋疼的事情。

UB交通方便麼？

UB 大街上所有的私家車幾乎都是黑車。基本上沒有起步價，所以即使只有200米的距離你也可以打的。公共汽車很便宜，而且由於UB是一個狹長的城市，你會發現雖然這個城市不大，其實你還是需要代步工具的。我給你的建議是如果你打算常駐，那花個1-2萬RMB買輛二手日本車是很好的選擇。

在蒙古國最可笑的是什麼事？
除非蒙古國公民叛國，要不然在這裡是沒有死刑的。沒錯即使你連環殺人輪奸了好幾十個未成年人，你最多也只會被判20年，因為20年是蒙古國有期徒刑的上線。而且這還不是最具諷刺意味的事情，因為你根本不可能能在他們的監獄裡活過20年。

聽說蒙古人長的很醜~
當你來到UB以後你會發現大街上到處都能見到超級漂亮的歐亞混血兒，但不得不說蒙古國是全亞洲至今唯一還保留著古典亞洲審美觀的地方，所以蒙古的偶像派巨星可能會讓你大跌眼鏡——看起來都很像唐宋時期畫的壁畫人物。

蒙古國的治安不好？
UB是地獄，一出UB就是天堂。晚上是地獄，一到白天就是天堂。車下是地獄，一到車上就是天堂。

蒙古人打架都很厲害麼？
據說以前在共產時期，蒙古人是唯一可以在俄羅斯明著欺負俄羅斯人的外國人。

蒙古人的素質高嗎？
一般來說在大紮哈裡賣菜的蒙古人起碼都有大學文憑，碩士、博士也不少，留樣海歸一片片。

蒙古民風很彪悍？
聽說過成吉思汗麼~喔耶。

我是說我去那會不會挨打？
如果你決定呆3個月以上，除非你不接觸社會，要不然挨打是幾乎不可避免的。唯一值得安慰的是蒙古人自己對掐的更厲害,而且這個絕對不是只針對中國人的。

如果挨打了要不要報警？
你想在被打第二遍嗎？

華人在那裡不安全嗎？
確切的說只要你是外國人，你就不會很安全。當然你要是中國人的話，偶爾在公共場合裡的確會受到白眼。但現實當中因為你可以魚目混珠，所以你會比白種人安全得多。

如果在大街上碰到新納粹怎麼辦？

我在蒙古生活了快9年，在留學生圈裡我也算是經常出去轉得人。即使如此我也沒有遇到過任何新納粹，在UB市民的眼裡他們的社會地位跟跳樑小丑差不多，往往你在蒙古國呆了很多年以後，非但沒能有幸見到他們，最後發現你還記住了一大堆關於他們的緞子。在蒙古真正的民族極端主義者都是羞於和他們相提並論的。——起碼留學生碰到的情況基本是這樣。

聽說蒙古國議員要求回歸中國~
千萬千萬千萬千萬不要在蒙古提這個事....

在UB出門，怎麼樣才能最有效的保護自己？
買輛車。

如果遇到危險怎麼辦？
平常碰到員警、混混、酒鬼摸樣的人，千萬要躲著走，如果他們叫你，千萬不要過去，你逃跑的話在99%的情況下他們會懶得追你，但不跑的話你肯定會很慘。要知道，如果你不幸被逮到，你很有可能會死的.....

那平常應該做什麼預防措施？
如果你要打算在蒙古國常住，一定要在家裡買一個跑步機經常練習，不僅僅是因為你的健康，要知道如果你跑得快，在蒙古有時它所拯救的會是你的小命（所以女孩子最好平常不要穿高跟鞋出去）。何況你總不至於傻到出去晨跑吧，要知道就連人家蒙古人都不敢的。還有就是最好找人合租，多多益善，更不要貪圖幾百RMB的便宜而選擇較偏遠的社區。同時身上最好帶防身物品，但在蒙古國帶刀出去是違法的。

如果傷的很嚴重怎麼辦？
千萬不要在蒙古國醫治。如果傷得的確很嚴重，請在醫院做完一些必要的包紮後，買一張日期最近的回國機票。

蒙古國的醫療條件那麼差嗎?
這是一件真實的事情，一外國人在蒙古國犯了胃病，去了幾次醫院都被醫生敷衍了事。到最後實在疼得不行再去醫院時，醫生也急了，握著病人的手激動的說道，你快回國吧，要不然你會死在這的。

聽說蒙古國窮？
300萬人坐有著150萬平方公里，而且還到處都是富礦。

但我聽說他們的生活水準很低。
蒙古國普通百姓的收入低是因為蒙古人很懶。這樣說吧，在蒙古國工地裡非法打工的中國工人一個月可以掙6000RMB,而且還包吃住。如果一個蒙古人夠勤奮，在這個國家是很容易出人頭地的。什麼你是外國人？那就別想了。

蒙古人愛吃中餐嗎？
這地球上有人不愛吃嗎？但是蒙古國的中餐館，大部分從老闆到廚子都是蒙古人，所以很多中餐館的飯做的超難吃。

去蒙古國看來只能在家做飯了~
你正說錯了。在UB印度飯、中亞飯、俄羅斯飯、阿拉伯飯、南美飯、朝鮮飯、日餐、中餐、各種西餐都一應俱全，而且絕對做得都非常地道，絕對家鄉味~且價格並不昂貴，一般4-5個人花個100多塊錢就能吃好，花個200多就能吃的很爽了。如果就你自己的話更便宜，但是具體餐廳在哪就要費心思找了。

蒙古國的日用品很貴？
在這裡的超市賣的都是洋貨。舉個例子，我在蒙古買的美產洗碗海綿已經用了4年，它的價格相當於國產貨的3倍。但我至今還在用它，而要是在國內的話，4年裡我可能已經換了上百塊兒了，所以最終你會發現在蒙古的日用品開銷其實並不貴。

蒙古國的福利怎麼樣？
看病基本不花錢，房價超便宜，甚至還有真正意義上的免費義務教育。作為蒙古公民可以在政府指定的區域裡自由選擇一片面積相當於一公頃的土地，且所有權是永久的。除此以外蒙古國政府熱衷於現金分紅，比如蒙古國未成年孩童每個月都可到銀行領錢，年輕人結婚送錢，老年人得病後還給撫恤金等等等等。碰到競選更是滿大街送錢，不論哪一個黨在上臺以後都會給所有蒙古公民發一筆價值相當於1000美金左右的獎金。

蒙古人不存錢？
見上面~人家沒有存錢的必要，人家也沒有後顧之憂。

UB的人口集中了全國的一半？
是可以這麼說吧。UB的常住市民110萬，流動人口20萬，還有30多萬市民基本都生活在歐美.......

UB的污染很嚴重麼？
這是一個很複雜的問題，光UB城郊就有3個國家公園，而且還是那種真的有很多狗熊、駝鹿、狼....的國家公園。15年前市中心有野鹿穿行，現在偶爾狗熊還會闖進郊區的民宅。但與此同時在UB市里的有些地方一年裡大部分時間能見度大概只有10米。

蒙古國的高等教育和留學政策怎麼樣？
四大國立大學裡的教員幾乎都是清一色西方名校畢業，甚至在一些社會科學研究領域排名比中國要高。蒙古國相當一部分高校的教育品質都要比中國的二線大學要好。而且蒙古國公民的大學學費大概只有3000RMB，還不包括各種減免，甚至現在蒙古國政府還在計畫取消大學學費。最讓人羡慕的是在這裡哈佛、牛津絕對不是夢，你會發現鄰家小妹拿的是劍橋的PHD。

在蒙古國蔬菜的價格很高嗎，種類齊全麽？

去蒙古國最大的蔬菜批發市場BARS上，其蔬菜水果的價格幾乎和國內無異。種類也非常齊全，甚至可以很便宜的買到高加索地區產的高質水果。但你要是在街邊小攤和超市買的話，會貴出不少。

蒙古國很冷嗎？

記的天氣預報上常說的那句話嗎——在蒙古國和西伯利亞形成的冷空氣....

蒙古國的西部地區被阿勒泰山脈和薩延齡包圍著——天然的制冷罐。雖然緯度沒有西伯利亞高，但是海拔卻比前者高得多，因此在蒙古國西部地區，不少地方每年都會有1-2個星期，氣溫會在-60度左右。可以說它的氣溫要比南西伯利亞冷，和西伯利亞的通古斯高原是看齊的。至於UB和東部地區雖然比中西部暖和不少，但一年裏-40度左右的天氣也能有將近1個月。

在蒙古國出門在外保暖效果最好的衣服是什麽？

一般我會建議你穿蒙古袍.....UB在冬天最冷的時候一般沒風卻潮氣很重，所以此時毛紡品永遠是最好的選擇。一定要多穿一層當地的駝毛或牦牛毛的襪子，事實上款式還是蠻好看的。買鞋一定要買可以隔寒的厚底兒鞋，皮鞋最好。如果你怕冷，尤其你還是女性的話，強烈建議你買皮草-請暫時先忘掉那些可愛的小生靈吧。買大衣的話一定要本著越長越好的原則，毛呢類大衣也是相當不錯的選擇。什麽？棉衣？相信我，如果你要穿著那玩意兒在冬季UB逛的話，你真的會凍死在外面的。還有在有風的日子，外面必須穿沖鋒衣或風衣、夾克。

UB的夜生活如何？

UB的夜生活是相當豐富多彩，那真可謂是金錢與肉欲橫流的地方。但作為一個外國人千萬不要在10點以後去任何繁華地段，或者說天黑以後別出門永遠是最好的選擇。

我朋友在蒙古國很多年，從來沒出過事，你在危言聳聽吧？

我在留學生緊急援助中心當過義工。相信我，你的朋友不過是走運罷了。

舊文

本來當初我寫這篇文章不過就是想和一些朋友說一說蒙古的情況，所以一開始這篇文章的定位本身也是很小眾的，因為我的朋友大部分對蒙古國的了解都很深，所以文章裏得很多話不過就說了一半，還有很多朋友們都清楚的事情我幹脆都沒寫，很多段落也都是盡在不言中的。相信對蒙古不了解的朋友肯定會對這篇文章感到不連貫和很“誇張”吧。蒙古國（應該說是UB）是一個很“亂”的地方，起碼通過此文，在這一點上我希望你們不要對此在有任何懷疑，一但來這出了事，往往是誰也幫不了你，所以還是那句話，謹慎在謹慎。你可以去GOOGLE，尤其英文上的信息會比較客觀和全面吧，但註意多看那些在UB生活的信息，而不是那些一來蒙古就直奔牧區的背包客。我在不厭其煩的強調一下，蒙古國只有UB的治安不好，而其他地區的治安情況則是完全相反，往往是越往下走治安環境越安全，當然到了牧區可能也沒多少人了（笑）。不管怎麽說吧，要知道最終會有這麽多人看這篇文章，我可能會用完全不同的角度去寫的。比如說，底下很多朋友提到為什麽找蒙古女人會死，可能當初寫這段的時候我的出發點畢竟是打算寫給朋友看，所以也沒有點清楚，既然有這麽多人問起，我就在這裏順便好好細談一下。

由於UB貧民窟的老百姓不少都很窮，所以嫁給外國人就成了很多蒙古女孩兒脫貧致富的不二選擇，何況就算是嫁不走也得狠狠敲一筆。通常蒙古女孩兒都是不擇手段的......事實上由於蒙古的年輕人在感情和性生活上普遍比較混亂的緣故，所以你會發現你把到的蒙古妹通常都是有BF的，你要知道即使是那個女孩兒騙你說她是單身，最終這一切也屬於是即成事實，你畢竟幹了人家的馬子，人家彪悍的蒙古男人是絕對不會放過你這個無依無靠的外國佬的，更有甚者還專門針對外國人來利用自己的親戚、朋友來搞敲詐勒索的勾當。

最近發生的慘劇就有兩件，先是今年年初日本JEKA駐外蒙的工作人員又翹掉了一個（好象已經是第5個了），完了就是這次在我回國前不久有一個德國人在220被殺，他們的死因都是因為泡外蒙女人而招致的——不是沒有先例。如果你真忍不住幹了這種事，而且收尾工作還沒做好(通常也不會有好果子)～當她的BF出現在你面前把他的手伸向大衣內兜時，不要猶豫請趕緊跑——在蒙古國只要在警察局做個簡單的登記，持槍就是是合法的。所以光是在明面上每年就有不少外國人被殺，至於“失蹤”的外國人那就更多了，當然失蹤的人裏不少也是在野外失蹤的。何況你要是在蒙古國被毀屍滅跡的話，你就是再讓兇手本人到荒郊野外去找你的屍骨都是很難找到的。雖然這篇文章裏“死”字的登場率比較高，但我想說的是謹慎一點沒壞處，何況在大部分時間裏 UB的確不是一個治安很好的城市，的確就有那麽一些人就死了。

大量的牧民進城導致的底層人口普遍貧困的現象一直是困擾蒙古國政府多年的老大難問題。人們不是常說窮是萬惡之源麽，這句話在蒙古國體現的簡直是淋淋盡致，何況彪悍的民風加上極端的性格致使多蒙古人都走上了鋌而走險的道路，自然而然相對有錢的外國人在蒙古國就成了高危人群。從頭說起吧。大部分蒙古人因自身的傳統遊牧文化背景和現代城市文明格格不入的緣故，一般進城的牧民用不了多久就會揮霍掉那點可憐的保命錢，而他們又不能像偉大的中國農民工那樣吃苦耐勞，所以在蒙古國就出現了一個非常奇特的現象，高失業率的同時又有著嚴重的用工荒～你會發現UB滿大街的棒小夥兒寧可每天在大街上無所事事的晃蕩，也不會去找份體面的工作。

事實上在蒙古國想找一份好工作其實是很容易的，就算是不需要任何技術含量的體力活兒要是幹好了～那也是相當掙錢的。蒙古國的大部分工地和民企除了有不錯的基礎工資外，還有很高的加班費（工地大部分是按幹的量來算），如果一個建築工人除了完成每天必須的8小時工時外還能幹活兒的話，在+8個小時左右的努力，每個月可以掙到大概800-1000美金，我以前假期在親戚的建築公司裏幹過工頭，所以對這點還是很了解的。可說起大部分蒙古工人的情況話，建材被盜、打架鬧事和施工質量之差的事就先不說，一般少數能堅持下來的蒙古工人一個月下來的工作量大概只有中國工人的1\5。所以即使是蒙古國的建築公司也都熱衷於雇傭中國的非法勞工，事實上由於他們有更多後門可走，所以他們雇傭的中國民工數量很多時候都能達到中資公司的幾倍。這就是蒙古國的現狀，大部分蒙古人寧願每天無所事事、打打殺殺的混日子，也不願意付出辛勤的汗水，可能是浪漫的遊牧生活所造成的惰性已經深入到了骨髓吧，即使他們想克服這一點也得需要很長的時間。

說了這麽多，無非是希望大家去了蒙古國以後多註意自己的安全，你可以很自信，碰不到的話～真的是怎麽都好說，但是萬一碰到的話～那就是一萬個不幸。別的不用說我在留學生宿舍的時候，就我親眼看到的留學生被打劫和騷擾的事情（尤其西方人），多到簡直可以用家產便飯來形容。甚至死裏逃生的事只要你在蒙古呆的時間夠長，你也很有可能會碰到。但凡常駐UB的外國人，肯定身邊有人出過事，如果問我的話，3年前死在SANSAR的那一家英國人，就是我曾經晚上上的那所英語學校的老師。去年春天在日本引起不小風波的援教老師被殺事件的受害者，在她剛來蒙古的時候就在我們學校的留學生緊急援助中心辦過登記手續。

但公平的講，我對蒙古國的印象整體上還是非常不錯的（主要是UB不好）。在蒙古國的外國人通常要經歷這麽兩個階段，第一個階段是大厭，這一點上面已經說的夠多了。但不管第一階段有多長，只要你在蒙古呆的時間足夠長，你肯定會進入第二個階段，那就是大愛。對此我不想說太多黏糊的話，就說兩件我自己親歷的事吧。有一次我忘了我的簽證就要到期了，當時離最後一班火車啟程的時間只差幾個小時，但等我沖到火車站的時候我才發現錢包丟了，可不趕緊上車的話，我就可能要被拘留了（請參考上面的內容），大概是我的表情比較激動，一位素不相識的蒙古人看到我，過來問完情況以後直接就給我墊付了回程的車票錢，要知道對一個穿著並不闊綽的普通人而言，這筆錢也算不少了，他給我留下一個電話號碼讓我回頭還，完了他就像做了一件很平常的事情一樣就走了，整件事就發生在不到一分鐘的時間裏。還有一次我在 mingiin大草灘上碰到了大概幾萬只的黃羊大群，當越野車鳴笛瘋狂沖進鹿群中央的時候，我永遠也忘不了那個場景，當你掀開天窗仰望四周時，望不到邊界的羚羊群就像大海的浪濤一樣洶湧的起伏，為之抖動的大地和揚起的塵土的震撼是你永遠在城市裏所無法體會到的。

總之蒙古國與其他亞洲國家截然不同，它寒冷、幹旱、人少、遼闊、富饒，是一個動物比人還多的國家。而蒙古人也同樣與其他亞洲民族截然不同，他悠哉、強悍、耿直、愛憎分明、粗枝大葉，蒙古人可能沒有什麽小聰明，但他絕對不是沒有大智慧。我想在結尾處引用一下斯大林對蒙古人的評語：蒙古人就是這麽一群黃種人裏的異類，他會顛覆你對黃種人的所有印象，他們是最不像黃種人的黃種人——據說這話是斯大林在蒙古總理GENDEN扇完他耳光後不久說的。

中國人：你們蒙古沒有海，為甚麼要設有海軍
蒙古人：你們中國人不也設有文化部嗎

我想睇叫雞心得文

你知唔知咩叫你問我答

傻鳩

自問自答

屌你 打咁多廢文出黎
叫雞呢屌你

lm

考古文

篇嘢似係叫人咪去蒙古

屌騾仔？

屌 到底到我問未

搞乜撚嘢 你問我答定介紹蒙古？

又回帶

呢篇野有無10年

講咁耐比幾張圖睇下咩質素先都得掛

無人想知

屌你老母 咁叫你問我答咩
咁叫九唔答八

睇左成頁都未有叫雞

每次都睇撚曬

篇文假到

有冇圖呀安答

呢篇野 睇多兩眼就認得

十年前舊文
係高登果陣都loop左十幾廿次啦

其實啱嘅，利申而家喺蒙古國

分享下有咩玩

十年前睇過

聽說甚麼司長把訪問香港說成外訪。

千萬千萬不要提這件事。